Rendi lepping.
1. Krüidneri walla liige lesk Alwina Alilender ja tema hoolekandja Peter Reis annawad Krüidneri walla Lõõkese Nr 27 talu rendi peale Põlgaste walla liikmele Karli Jaani p. Jahu'le ühe aasta peale see on 23 April 1910a. kuni 23 April 1911a. ja maksab Karl Jahu raha rendi kolmsada (300) rubla ja nimelt: pool 1 April ja teine pool 1 oktob. 1910a. ette ära.
2. Rentnik peab talu põllud pidama, nagu seeni on olnud 8 nurmes; lina wõib teha üks nurm; rukki peab 10-20 Aug. 1910a. heasti haritud maa peale, heasti kaswawa seemnega maha tehtud saama. Ristikheina nurm peab sügisel 1910a. üleskünnetud olema, kui ei ole siis maksab Karl Jahu omanikule tasi iga wakkamaa eest 1 rub. 50 kop. Alwina Alilender ostab rukki nurmele iga wakkamaa kohta ühe kotti kunstsõnnikud, mida rentnik peab linnast kodu wedama ja maha külwama. 
3. Rentnik täidab kõik walla orjused ja maksab kiriku ja jaama maksud kõik wiljaga. Weab kõik materjali, mis hoonete (mahakriipsutatud: ehitamiseks tule kahju korral) tarwis lähab, ja ka parandamiseks materjali; kõik hooned peab korras pidama ja ka kõik aiad. Korstnad ja truubid peab ära puhastama üks kord kuus. 
4. Alwina Alilenderile jääb pruukimiseks: üks wakkamaa rükka ja ristikheina; 3 1/2 wakkamaad põllumaad ja weel endised kaks heina maa tükki. Omanik teeb heina ja paneb põllu kokku, aga rentnik teeb kõik töö, mis hobusega omaniku põllul ja heina maal teha tuleb ja peksab ka rehed, enne omma reht ja annab omaniku lehmale söödaks kaks koormat omast põllu pohust. 
Uibu aed jääb omanikule pruukimiseks; ka jääb temale elamiseks tagumine kamber ja tarwitada üks ait ja tall ja nende laepälitsed nagu ennegi olli; rentniku karjus hoiab Alwina Alilenderi lehma ja teised loomad kõik ilma tasuta. 
5. Peaks rentniku poolt wargust ette tulema, ehk peab tema oma juures kahtlasi isikuid, ehk ei täida kõiki selle leppingu nõudmisi, siis on rendile andjal õigus see rendi lepping igal ajal tühjaks tunnistada. 
Maha tõmmatud "ehitamiseks tulekahu kordadel" seda mitte lugeda. 
Rendile andjad: Alwine Alilender [allkiri] P Keis [allkiri] Karli Jahu [allkiri]
1910a. Februari kuu 11 päewal on see rendi lepping tehtud ja kinnitamiseks ette pantud selle wallakohtule isiklikult tuttawate Krüidneri walla liikmete Alwina Alilenderi ja tema eestkostja Peter Reisi ning rendile wõtja Karli Jahu poolt, nendele ette loetud ja nendest oma käega allakirjutatud - nendel on õigus aktisid teha, kõik see saab tunnistatud Prangli wallakohtu poolt.
Kohtu eesistuja: K. Pala [allkiri]
Kohtu liikmed DHargi [allkiri] JWirmann [allkiri]
Nr 3.
Kirjutaja JWeske [allkiri]
